兩年青綜援夫婦趕住去吸毒獨留兩稚子在家 罪成還押

年輕夫婦爭執後離開寓所，留8個月及1歲8個月大的兒子無人看管，更沒鎖門。夫婦早前承認虐兒罪，獲准保釋，等候感化報告。辯方今求情表示希望法庭不要判監，惟報告內容揭發二人尿液中毒品成分呈陽性，內含可卡因。裁判官遂將案件押後，為二人索取進一步感化及戒毒所報告，並將夫婦收押，等候本月26日判刑。
案情指今年4月24日凌晨近2時，26歲黎姓男被告與20歲劉姓女被告在香港仔家中因錢銀問題爭執，黎致電母親借錢不果。至早上近7時，黎母致電黎但無接聽，擔心孫兒安全遂報警。警員到場發現兩男嬰正睡覺，兩被告回家時被捕。辯方早前求情指男被告本為運輸工，見妻子首次懷孕時情緒不穩，遂辭職照顧她，因此失業近兩年，靠綜援過活。

新移民？

26 20 香港仔
老母係香港
好細機會係新腥港人

新移民販毒多，吸毒多數係本地